Want ik kan het niet adequaat uitdrukken welke pijn het me gaf om te denken dat Estella dat zou moeten doen toon een gunst aan een verachtelijke, onhandige, sulky booby, zo ver beneden het gemiddelde.
Tot nu toe geloof ik dat het verwijtbaar was naar wat puur vuur van vrijgevigheid en belangeloosheid in mijn liefde voor haar, dat ik de gedachte aan haar bukking naar die hond niet kon verdragen.
Ik had ongetwijfeld ellendig moeten zijn wie ze had begunstigd; maar een waardiger object zou me een ander soort en graad hebben bezorgd nood.
Ik kon er gemakkelijk achter komen, en dat ontdekte ik snel, die Drummle was begonnen haar nauwlettend te volgen, en dat ze hem toestond om het te doen.
A korte tijd, en hij was altijd op jacht naar haar, en hij en ik staken elkaar over elkaar elke dag.
